甚麼叫絕望

甚麼叫絕望？
絕望是一種無力感
是一種無可奈何
無任何力氣可以改變現實

絕望到我以我正常力度關門
因為我的正常力度與你心目中的標準有所偏差
繼而我要受你的說話
「駛唔駛咁大力關門」
看似好簡單一句說話
第一、二、三至十次重覆說話我可以當聽不到
第十一至二十次重覆說話我可以心平氣和對你說可否不要話我
可惜我的介意 沒有人在乎

直至我不斷深入思考
為何一直要活在你的標準內
我正常力度關門
門沒有任何損毀
也沒有人投訴我產生噪音
純粹因爲我標準與你不同
我就要不斷聽你「那麼動人」的一句話
其實關門事件只是眾多鎖碎事之中的一粒微塵

第二十一次後
我再忍不住
覆你句
「以後出街你關門好了」
我得到的回報是
全餐晚飯都係吃面 —- 黑面

我真的覺得很無奈
被挑釁的是我
被發脾氣的也是我
到最後鬱出病我都是我
眾人覺得有問題的人也是我

最後無家可歸的也是我
想一個人冷靜原來也是多麼困難的事

我一直覺得
是否你們手上沾滿鮮血時
才會開始了解得到問題的根本不完全在於我身上

抬起眼望望

咁咪細力d關門囉
又冇損失 依個係喜好問題姐 唔關對錯事 都係遷就磨合

鬥氣搞到自己鑽牛角尖 辛苦既咪又係自己